\section*{Slowaniczek Django}
\begin{itemize}
\item \textbf{ORM} - Mapowanie obiektowo-relacyjne (ang. Object-Relational Mapping ORM) – sposób odwzorowania obiektowej architektury systemu informatycznego na bazę danych (lub inny element systemu) o relacyjnym charakterze.
\item \textbf{widoki generyczne} \label{s15d 2}- ,,Ogólne'' widoki Django wykonują z góry określoną czynność i są bardzo poręczne przy tworzeniu widoków o ,,popularnej'' funkcjonalności
\item \textbf{IPython} \label{s15d 3}- to powłoka interaktywna języka programowania Python, o dodatkowych elementach składni (ułatwiających pracę interaktywną) i poszerzonych możliwościach
\item \textbf{CSRF} - zabezpieczenie przed podrabianiem request(ów) 
\href{http://pl.wikipedia.org/wiki/Cross-site_request_forgery}{Cross-site request forgery} \label{s15d 4}
\item \textbf{shell} - Powłoka systemowa – program komputerowy pełniący rolę pośrednika pomiędzy systemem operacyjnym lub aplikacjami a użytkownikiem \label{s15d 5}
\end{itemize}